人類對於死亡既恐懼係咪出於掌握唔到死亡既無力感？

死左 眼前一黑從此咩都無
永恆既黑暗
或者係咪真係有鬼 死左可以變鬼
生前做錯野要落地府受審
咁死果下有無痛苦？
最迷茫係世上從來無一個官方既答案
連做好準備既機會都無
人生掌握唔到 死亡都係

好重無力感

我信人死如燈滅，好似未出世之前嘅狀態咁，無感覺無痛苦

Fear for the unknown

缺乏信念

我希望人死如燈滅！ 如果死咗之後仲有一個空間既話，真係慘過食屎

想像下如果你要無限投胎或者落地獄受苦

失去

唔係

如果人生歎又好捱又好其實都無所謂
但再下一步係點真係蒼白一片

just like this

每個人都唔同， 但大部分人係害怕 “失去”。

你試去去一個無光， 無聲的密室， 或者會了解到新體驗。

甚至乎有時會諗呢個世界既野 一切歷史 國家 我地既家 香港 喺死左之後到底仲係咪會有 突然覺得現實有時都好虛幻

本來無一物 何處惹塵埃

放低心中所執，明白一切最終都會失去，所有嘢都只係過眼雲煙無嘢會係永恆

既然逃避唔到死亡，又何必怕死亡，不如諗下點令自己生命更有意義令自己死而無憾仲好過啦

逃避唔到更加要正視死亡，令自己短暫嘅人生添上意義

未知生，焉知死。
我好細個嗰陣看“明日之後”呢啲末日片都會好驚驚，怕周圍既人有一日會離開我。嗰陣發夢都發到隕石撞地球，沙塵暴。到宜家累積左太多無力既野同看唔過眼既事，我已經釋懷。現在只想作為一個人，珍惜所有，對身邊既人溫柔些。

God, grant me the serenity to accept the things I cannot change, Courage to change the things I can, And wisdom to know the difference.
---Reinhold Niebuhr

如果巴打對生死既話題有興趣，我推薦你看馬克奧勒留既《沉思錄》，裡面可能搵到你要既答案。